研究指戴罩減輕武肺病情

節錄

研究指戴罩減輕武肺病情

戴口罩是民眾防範武漢肺炎的基本方法之一。路透社

美國一項研究發現，戴口罩不僅可防止使用者透過飛沬傳播病毒，更可阻截病毒入侵，讓使用者免受感染，即使不幸染病亦有助減輕病情。

吸入較少病毒粒子

。。。。。。。。。。。她領導的團隊透過動物實驗以及在疫情期間的觀察，歸納出戴口罩的人會吸入較少武漢肺炎病毒粒子，讓免疫系統較容易擊敗入侵病毒。研究將刊登於《一般內科期刊》。

研究員估計武肺患者中有40%人沒有病徵，但當群組中部份人戴口罩，無症狀患者的比例暴增。甘迪以日本的鑽石公主號和阿根廷一艘遊輪為例，前者爆疫時大部份乘客均沒戴口罩，有症狀者高達80%；後者乘客上船時獲發外科口罩，有症狀者低於20%。有關數據顯示，戴口罩雖不致讓人免疫，但傾向減輕症狀，有機會減低入院比率及死亡率。

專研空氣傳播的專家馬爾指，基於過去的證據和近日觀察，口罩或可過濾50%或以上的較大顆氣霧，N95效能更佳，布口罩亦有些許效用，指今次研究再為戴口罩提供理據。

美國《紐約時報》

研究指： 不食飯會感到肚餓

歸納出戴口罩的人會吸入較少武漢肺炎病毒粒子，讓免疫系統較容易擊敗入侵病毒

戴口罩雖不致讓人免疫，但傾向減輕症狀，有機會減低入院比率及死亡率。

研究指山係石頭海係水

等得研究黎都唔知死左幾多人

研究